\section[Thrift]{Estudo de Caso RPC: Thrift}

\begin{frame}{Thrift}
	\url{https://thrift.apache.org/}
\end{frame}

\frame{Fim da aula 6}

\subsection{Instalação}

\begin{frame}{Instalação}
	\begin{itemize}
		\item Baixe e compile o thrift: \url{http://www.apache.org/dyn/closer.cgi?path=/thrift/0.10.0/thrift-0.10.0.tar.gz}
		\item ou instale-o usando apt-get, por exemplo. (apt-get install thrift-compiler)
		\item execute "thrift" na linha de comando		
		
		\item Para thrift com java, também precisarão dos seguintes arquivos\\
		\url{http://mvnrepository.com/artifact/org.slf4j/slf4j-api/1.7.21}\\
		\url{https://sites.google.com/site/lasaro/sistemasdistribuidos}: libthrift0.9.3.jar 
		\item coloque-os na pasta ``jars''
	\end{itemize}
\end{frame}


\subsection{IDL}
\begin{frame}[fragile,allowframebreaks]{Interface Definition Language}
	\begin{itemize}
		\item Tipos básicos
		\begin{itemize}
			\item bool: boolean (true/false)
			\item byte: 8-bit; inteiro sinalizado
			\item i16: 16-bit; inteiro sinalizado
			\item i32: 32-bit; inteiro sinalizado
			\item i64: 64-bit; inteiro sinalizado
			\item double: 64-bit; ponto-flutuante 
			\item string: string UTF-8
			\item binary: sequência de bytes
		\end{itemize}
		
		\framebreak
		
		\item Estruturas
\begin{verbatim}
struct Example {
    1:i32 number,
    2:i64 bigNumber,
    3:double decimals,
    4:string name="thrifty"
}	
\end{verbatim}
		
		\framebreak
		\item 	Serviços
		\begin{verbatim}
service ChaveValor {
    void set(1:i32 key, 2:string value),
    string get(1:i32 key) throws (1:KeyNotFound knf),
    void delete(1:i32 key)
}	
		\end{verbatim}
		\item \alert{Não se pode retornar NULL!!!}
		
		\framebreak
		\item Exceções
\begin{verbatim}
exception KeyNotFound {
   1:i64 hora r,
   2:string chaveProcurada="thrifty"
}	
\end{verbatim}
	
		\item Containers
		\begin{itemize}
			\item List
			\item Map
			\item Set
		\end{itemize}		
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{IDL}{chavevalor.thrift}
	\lstinputlisting{../lab/thrift/chavevalor.thrift.txt}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Geração}
	Compilação
	\begin{verbatim}
	thrift --gen java chavevalor.thrift
	thrift --gen py chavevalor.thrift
	\end{verbatim}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Handler}{ChaveValorHandler.java}
	\lstinputlisting[language=Java]{../lab/thrift/ChaveValorHandler.java}
\end{frame}


\subsubsection{Arquitetura}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Thrift}
	Arquitetura
	\begin{itemize}
		\item Runtime library -- componentes podem ser selecionados em tempo de execução e implementações podem ser trocadas
		\item Protocol -- responsável pela serializaçãoo dos dados
		\begin{itemize}
			\item TBinaryProtocol
			\item TJSONProtocol
			\item TDebugProtocol
			\item ...
		\end{itemize}
		\item Transport -- I/O no ``fio''
		\begin{itemize}
			\item TSocket
			\item TFramedTransport (non-blocking server)
			\item TFileTransport
			\item TMemoryTransport
		\end{itemize}
		\item Processor -- Conecta protocolos de entrada e saída com o \emph{handler}
		
		\item Handler -- Implementação das operações oferecidas
		\item Server -- Escuta portas e repassa dados (protocolo) para o processors
		\begin{itemize}
			\item TSimpleServer
			\item TThreadPool
			\item TNonBlockingChannel
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}




\subsubsection{Exemplo}
\begin{frame}[fragile,allowframebreaks]{ChaveValorServer.java}
	\lstinputlisting[language=Java]{../lab/thrift/ChaveValorServer.java}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile,allowframebreaks]{ChaveValorClient.java}
	\lstinputlisting[language=Java]{../lab/thrift/ChaveValorClient.java}
\end{frame}



\begin{frame}[fragile]{classpath}
\begin{scriptsize}
\begin{verbatim}
javac 
-cp jars/libthrift0.9.3.jar:jars/slf4japi1.7.21.jar:gen-java 
-d .
*.java 
	
java 
-cp jars/libthrift0.9.3.jar:jars/slf4japi1.7.21.jar:gen-java:.
chavevalor.ChaveValorServer
	
java 
-cp jars/libthrift0.9.3.jar:jars/slf4japi1.7.21.jar:gen-java:. 
chavevalor.ChaveValorClient	
\end{verbatim}
\end{scriptsize}
\end{frame}


\begin{frame}
	\begin{itemize}
		\item Baixe e compile o thrift: \url{http://www.apache.org/dyn/closer.cgi?path=/thrift/0.10.0/thrift-0.10.0.tar.gz}
		\item ou instale-o usando apt-get, por exemplo.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Referências}
	\url{http://thrift-tutorial.readthedocs.org/en/latest/index.html}
	%\url{https://www.madboa.com/geek/openssl/#cs-smtp}  
\end{frame}

